# APKBUILDx VenenuX

![Alpine linux logo](https://alpinelinux.org/alpinelinux-logo.svg)

Es un repositorio de `APKBUILD` (recetas) para hacer paquetes para [Alpine linux](https://alpinelinux.org/)

Si detecta algun error en los APKBUILD por favor avisar en los [Issues](https://codeberg.org/alpine/alpine-apkbuilds/issues) 

Si deseas contribuir.. o como usar este repo favor leer [../documentos/README.md](../documentos/README.md)

### Que hay en este directorio

Aqui se colocan las recetas o `APKBUILD`S para paquetes comunmente que:

* **Es un paquete de juegos, video, audio, internet, educacion**, que por lo 
mas general, no cumplira con las dos condiciones anteriores de los paquetes base, 
por ejemplo telegram debe estar en este directorio si ud lo empaquetase.
* **Es un paquete para un escritorio o interfaz grafica** como el escritorio 
que fue removido `LXDE` o una aplicacion que alpine no quiere como `anydesk`.

Si deseas contribuir.. o como usar este repo favor leer [../documentos/README.md](../documentos/README.md)

### Donde consiguo los paquetes listo para instalar?

Los resultados de las recetas se estara subiendo a github, si vamos a llenarles 
a maycosoft su trasero y que consumamos gratis sus productos.

TODO

### Contactos

- 📱 Telegram https://t.me/alpine_linux
  - 🇨🇴 https://t.me/alpine_linux_espanol
  - 📡 https://t.me/latam_programadores
- Matrix
  - 👥 https://matrix.to/#/#alpine-linux-espanol:matrix.org
